# JwCalcからCalcImgへ

DXFからJWC変換するのはどうも無理があるような気がします。

なぜならDXFは用紙サイズ、縮尺情報がないようです。

そこでjwCalcをjwwに対応できないか？

しかしjwCadはバージョンアップして又読めなくなる可能性があります。

私（じじい）のモチベージョンの問題や、ソフトに掛けるお金、仕事が忙しいと手がつかない。

それと最近では見積もりをPDF形式でメールで頂く事も多くなりました。

それではPDFから読み込めないか？

いやいや、PDFもバージョンアップでデータ形式が変更されているのでその度にソフトを作り替えるのは

たぶんやらないでしょう。（自分）

そこで思いつきました。PDFからイメージファイルに変換してそのイメージを読み込む

都合が良い事にPDF-XChange-Viewerと言うソフトがあります。

このソフトは無料版と有料版があるようですが、無料版でもPDFから色々なイメージへ変換してくれます。

&nbsp;
<!-- more -->

今回はイメージファイルを

１、BMP　ファイルサイズが大きいが多くの情報がつまっている。

２、GIF  ファイルサイズが小さく読み込みが早いWEB等で多く使われる。

３、JPEG ファイルサイズが小さく写真等に多く使われる。拡大縮小しても比較的きれい　（これを推奨）

この３通りのみサポートする事でソフトを作る事にしました。

ソフトの名前は　CalcImg　に決めました。

実はもうほとんどできています。

ソフトのヘルプはありませんがここへ使い方を書いて行きます。

テストしてくれる方には送りますが、まだまだバグはあると思います。

&nbsp;

<h2 style="color: blue;">CalcImg修正</h2>
１．ファイルを閉じる時縮尺、用紙サイズを強制的に保存するようにした。

２．画像を拡大した時右端が切れる不具合を修正

修正した結果　画像制度は上がっていますが、速度が遅くなっています。

<span style="color:Red;">３．12：45分に再度細かい所を修正しました。</span>

その後又少し改良

１．斜めも測量できます。  
２．マウスの中央ボタン（ローラ）で画像移動できます。  
Shiftキーを押しながら中央ボタンで左右、Shiftキーをはなすと上下  
３．集計の会社を登録する時のバグ修正  
４．縮尺、用紙サイズの設定を固定した。  

&nbsp;

